人類真係破壞到自然？

其實人類本身都係自然世界裡面嘅其中一種生物，佢哋所謂"破壞"環境，其實都係自然世界嘅一種進程。食肉動物殺害其他動物，食草動物食大量植物，咁又算唔算"破壞"緊自然？

你都可以咁講既
但係 好多野可以處理得更好 例如動物既皮 人類根本可以唔需要著 最慘係我都覺得人類破壞緊個地球
但自己咩都做唔到 雖然自己都有份

所以人類係大自然既癌細胞

正確, 自然生長,, 生長都整死主體

但自然唔會死，人類只會整死人類或其他生物。同時可能有其他生物受益，例如曱甴，老鼠，或其他蚊蟲。

所以為咗平衡自然，每次有得攞飲筒，我都特登攞多幾支

其實依家都成日有隕石經過太陽系
但係地球太細
一係唔中
一係就太細粒比大氣層燒左
話說幾十年前先有粒炸左成個森林
好彩無人死

你直頭講緊決定論，咁就完全無對錯 好壞 善惡，咁世界就無意義

單憑人類當然唔夠能力破壞自然, 但人類發明科技, 兩者加埋就唔同講法.

唔善用科技o既話, 破壞力係可以好驚人.

人類發明科技都係自然過程嘅一部份

如你開頭所講, 動物食草/食肉都係自然o既一部份, 但動物一般係唔會濫殺濫捕, 未會破壞到生態"平衡", 相信對自然環境唔至於造成"破壞".

但人類同科技加埋就唔同, 好似填海咁, 你填我又填o既情況下, 所造成o既"破壞"係可能好難回復甚至恢復唔到, 咁就有機會破壞到"平衡", 所以講o既係點"善用"科技, 方便到人類而又可以將對自然環境o既破壞減低D咁解.

至於點為之"善用"就每個人把尺都唔同, 可參考某鄰國(反面教材).